逼智障女買貴金屬 實德經理判監1月

逼智障女買貴金屬 實德經理判監1月

實德環球金業（香港）的男客戶經理去年9月，於荃灣一快餐店強迫智障女子購買貴金屬，現場兩名食客見狀起疑，報警揭發事件。案件經審訊後，男客戶經理早前被裁定作出具威嚇性營銷行為罪名成立，今於西九龍裁判法院被判監1個月。

海關不良營商手法調查組指揮官楊穎欣於庭外表示，歡迎法庭裁決，又指本案是《商品說明條例》修訂後，首宗就金融服務不良營商手法定罪的案件，亦答謝兩位作出舉報的市民出庭作證。

裁判官判刑時指，被告廖永威（25歲）明知事主有智障問題，但仍用方法要她購買貴金屬，因有人報警，才可制止事情進一步發展，法庭須發出訊息，令犯案的人知道法庭有責任保護智力有問題的人。

辯方求情時指，被告沒有案底，過往奉公守法，又指被告已遭還押兩星期，得到的教訓相當沉重，承諾以後會更循規蹈矩。

相關報道：

蘋果日報／明報

一個月
至少半年啦

好撚憎呢種仆街，出唔返黎最好。

金融才俊

肯俾多少少唔霸住m記張凳咪冇事囉

success, empower your success

一個月 屌你老母人哋咪當渡下假囉

你試下去監獄 渡假囉

判得咁少
搞撚錯

衰呢d入到去同衰11差唔多
重要佢上曬新聞

起碼一年啦

監躉